棍扑青年頭 警稱打地下

棍扑青年頭 警稱打地下

8.11警民衝突，有被捕男子被制服後仍遭警棍扑頭。

【本報訊】8.11晚警察濫暴，事後有片段顯示在銅鑼灣被打甩門牙的被捕男子，在被制服後遭警棍擊頭兩下。有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華稱反覆翻看片段後，不認同事主頭部遭擊打，「支警棍就並非打落去個頭度嘅，可能係打落去地下」。

相關新聞：北京出手太低 難阻美國制裁

「唔同人睇有唔同觀感」

李桂華聲稱反覆觀看相關片段後，「覺得似擊落地下多啲」，並且表示已經多次觀看慢動作鏡頭，「所以有時係咁㗎，一條片唔同人睇嘅時候有唔同觀感」，所以需要更多不同證據和片段，並且表示「大家睇出嚟唔同係唔出奇，因為根本係見到擊落去」。

至於9月2日太子一名短褲少女被捕，呼喊姓名及身份證號碼時遭掩口，李稱沒留意事件，但警方檢控時可將片段作證據，證明有關人士案發時處於現場，「對佢係咪最大好處，係咪合適？」記者要求他澄清，法例是否禁止市民被捕時高呼名字，他說「當然冇啦！我唔評論嗰個事」。

有記者提問欺凌言論下，警員子女上學是否獲特別保護，李指至今有逾1,800名警員及家人被起底，包括71名警員子女，涉襲擊、綁架等言論，警方除調查外亦派出保護，但強調與受保護人職業及背景沒任何關係。

■記者陳建平、曾偉龍

上一則
上一則
禁採訪 警：巴士是罪案現場

下一則
下一則
播片又蝦碌 靠「語音導航」

北京出手太低 難阻美國制裁
林鄭堅持監警會查警再委兩親信加入
連登TG：倘收貨 已死朋友不會原諒
「真普選才能保障人權」
泛民：林鄭口袋的人無公信力
撤得太遲 民陣：佢冇回應民情
內媒再率先報道高層連根拔 國泰主席退休
港龍CEO嘲泛民曱甴 網民發起篤灰
警出新通告：丫叉屬攻擊性武器
Telegram商討 四人涉串謀毀港鐵
七警壓青年按頭300醫科生斥濫暴
送院半昏迷 青年須驗頸椎
下課途經被毆「良心」青年保釋候查
旺角射七布袋彈 警認無警告
為手足被捕心痛陳瑞祺200人罷課
中華基金中學讓步 不處分罷課生
台上奏國歌 台下學生唱革命曲
街坊奠何中女校長以示不滿
被捕女斥警摸胸 禁關廁門
8.31太子傳死訊 戰友報平安
目擊「速龍打到人嘔白泡」
方仲賢遭警叉頸擬索償
遭未告先押 少年申人身保護令
網民籲明全民戴裝
魯比奧：美有多招制裁中共
默克爾訪華 德媒籲表態撐港
英議員動議予港人第二國籍
佔立會後流亡台港青：冀當時做更多
台行政院：難民法不包港人
禁採訪 警：巴士是罪案現場
播片又蝦碌 靠「語音導航」
數百街坊圍寶琳 警拉三人
女子墮亡 遺言「港人加油」
推冧城大民主女神像 內地舊生稱意外
林鄭僅撤惡法 無視四大訴求香港不收貨

[行動post] 出咗不反對啦！【9月6 反濫捕 抗威權 遮打集會】

[置頂]9.6遮打反濫暴抗威權集會 已獲批不反對通知書

落單狗要點打，大家都知道啦？

大大力踩地下，「足推」地下

休班警 比地下斬親？